---
description: Installera alla verktyg, konfigurera alla inställningar, skapar alla mappar
---

# Utvecklingsmiljön

![VS Code](../.gitbook/assets/vscode.png)

## Installera git och VS Code
För att kunna använda Visual Studio Code för att skapa C#-projekt behöver du installera **git** och **Dotnet 7**.

> Öppna **Windows Powershell** och *skriv/kör* följande kommandon:

```Powershell
winget install Microsoft.VisualStudioCode
winget install git.git
```

## Intro till *VS Code*
*VS Code* är en fantastisk editor som är gratis och som fungerar på alla plattformar.
Här är en genomgång av *VS Code*:

{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=B-s71n0dHUk&list=PLj6YeMhvp2S5UgiQnBfvD7XgOMKs3O_G6" %}

## Komma igång med github
Ett bra komplement till *VS Code* är *Github*. Att programmera utan att använda versionshantering är som att köra bil utan att använda säkerhetsbälte.\
Github är en tjänst för att lagra och dela kod. Du kommer att använda github för att lagra dina projekt och för att lämna in labbar och prov.

* Skapa ett konto på [https://github.com](https://github.com)
  * Döp kontot till: **klass-förnamn-efternamn**
  * Valfritt lösenord
  * Använd din skolmail

## Installera tillägg i VS Code
Med tillägg i VS Code förenklas arbetet med att skapa och underhålla projekt.  
Följande tillägg kommer att installeras automatiskt:

* [Live Server](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=ritwickdey.LiveServer)
* [Path Intellisense](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=christian-kohler.path-intellisense)
* [VSCode Great Icons](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=emmanuelbeziat.vscode-great-icons)

## Ställ in VS Code från profil-fil
För att få en bra och fungerande utvecklingsmiljö i VS Code, behöver VS Code inställningar ställas in. Detta görs genom att importera en profil.

> Gå in i inställningar och välj **Profile** -> **Import profile** och välj filen *.vscode/Webb.code-profile*.

## Korta ned prompten i terminalen
I terminalen i *VS Code* är prompten väldigt lång och gör det svårt att få en överblick.  
Gör följande för att korta ned prompten i Terminalen/Konsolen i *VS Code*.

> Öppna **terminalen** och *skriv/kör* dessa rader:

```powershell
test-path $profile
new-item -path $profile -itemtype file -force
code $profile
```

> *Skriv in* följande i **fönstret** och *spara*:

```powershell
function prompt {
   $p = Split-Path -leaf -path (Get-Location)
   "$p> "
}
```

> I **terminalen** *skriv/kör*:

```powershell
Set-ExecutionPolicy RemoteSigned -Scope CurrentUser
```

> **Starta om** *VS Code*

Referens: [How to display ony the current folder name](https://superuser.com/questions/446827/configure-windows-powershell-to-display-only-the-current-folder-name-in-the-shel).

## Konfigurera github i VS Code

För att kunna använda github i VS Code behöver du konfigurera github i VS Code.

> Öppna **terminalen** och *skriv/kör* följande kommandon:

```powershell
git config --global user.name "..." # Tex Kalle Anka
git config --global user.email "..." # Tex kalle.anka@ga.ntig.se
```

## Skapa mappstruktur för alla kapitel

I VS Code, skapa en mapp för alla kapitel:

1. **Öppna** *VS Code*
2. **Öppna** *Explorer* (Ctrl+Shift+E)
3. **Högerklicka** på mappsymbolen och välj *New Folder*
4. **Döp** mappen till **kapitel-1**
5. **Upprepa** tills du skapat mappar för alla kapitel 1-10

![alt text](<../.gitbook/assets/Skärmbild 2024-08-23 100406.png>)